調查報告指 IOS 11 耗電速度比 IOS 10 快兩倍

iOS 11 正式推出，無論你是自願或者「接受」蘋果提醒而更新，如果感到電池耗用量突然加快，相信並不是你擁有的 iPhone 或 iPad 的問題。有流動裝置保安機構為 5 萬位用戶進行調查，發現 iOS 11 與 iOS 10 對比之下，前者的平均使用時間只有 96 分鐘，而後者則可用到 240 分鐘。

在近年每次蘋果推出新版本，都有用戶投訴「食電」問題。有時候這個問題可得到解決，例如在幾次充放電之後，電池會重新得到校正，又或者在等候一段時間後，Spotlight 可以完成檔案的優化工作。不過亦有情況是，系統程式或者內置 Apps 的軟件錯誤，令到他們一直耗用你主機的電池。

在 iOS 推出初期，由於有以上提及的因素，用戶報告未必能作準。但在 iOS 11 已經推出一段時間之後，電池校正與檔案優化便不能成為籍口。

據流動裝置保安公司 Wandera 的報告指出，他們對 50,000名 iPhone 與 iPad 的重度用戶進行了調查，對比 iOS 10 與 iOS 11 兩個版本的操作系統，在續航力方面的表現。他們的數據表示，iOS 10 用戶從電量 100％ 用到 0％的時間大約是 240 分鐘，但在 iOS 11 的同類調查裡面，只有 96 分鐘的結果。顯示了最新的 iOS 11 在電池耗用速度方面，比 iOS 10 還要快兩倍。對於舊款 iPhone 以及 iPad 來說，續航力方面的變化來得更明顯。

Wandera 稱目前已經將報告交給蘋果，相信用戶需要等待蘋果推出新版 iOS 以解決續航力問題。在本文截稿時最新公開予公眾下載的 iOS 最新版為 11.0.1。

屌你老母部iPhone 6s 倒水咁，兩個鐘內真係無電

蘋果收皮啦

我7 plus 未升前都每日返到屋企50%以上

升左11後有日跌到近20%

都係平時咁用 佢既新功能我都無用過

6s 4個鐘變2個鐘玩完

ios要去到更新版最後嗰版先叫穩定，樓主又要手痕up上去，up完又屌老母

Ifanboy完全係反智

都唔係第一年架啦，上年奶過野，今年都未瞓醒，睇黎下年ios12又一堆人中伏

用家問題

唔撚信iOS 10慢一半

生活態度

原來係咁
但啲iphone用家唔係成日話apple會將個技術整到完美/成熟先俾用家用咩?

Apple比你部舊機升係恩賜，要感恩😇

系統隱定比用電重要

咁都要測試下個新os架，橫掂有大批白老鼠搶住升，咪放出黎測試下先囉，真正成熟完成品係7，8月最後嗰個更新 下年9月出ios12又有一大批白老鼠升完屌老母架喇

實情係要全體i-user用一年時間幫佢debug，最近仲有幾條友出黎係咁吠有最新做乜唔升最新，又唔明Apple今時不同往日

為升而升，有幾多功能真係有用而又會用到?
利申: ios7用家

在近年每次蘋果推出新版本，都有用戶投訴「食電」問題。有時候這個問題可得到解決，例如在幾次充放電之後，電池會重新得到校正，又或者在等候一段時間後，Spotlight 可以完成檔案的優化工作。不過亦有情況是，系統程式或者內置 Apps 的軟件錯誤，令到他們一直耗用你主機的電池。

在 iOS 推出初期，由於有以上提及的因素，用戶報告未必能作準。但在 iOS 11 已經推出一段時間之後，電池校正與檔案優化便不能成為籍口。

但人地份"報告"，就係9月21日的. Unwire

推個半成品出黎叫用家更新 好啦聽你講更囉 仆你個街中撚哂伏 又問點解唔等下 我屌你老母呀

唔升又唔得，apps會唔support舊os，ios7仲用到咩apps?

就係叫你更新debug 年年都係咁架啦，唔使請測試員慳返一大筆，tim cook真係醒

參考：whatsapp支援ios6更新到2016年尾，實際上可以用到差唔多今年5月，ios7應該用多大半年先收皮。

其實而家我用緊ios9，大部分嘢仲支援緊，可能我少試新apps。

部ipad都係比老豆睇片多，我自己好少用
記得ios8出左果排一開app store就話要更新先比用
之後關左冇理佢，過左一排(好似出到9定10)個app store又用得返

iPhone 8出廠就iOS11我想架

咁姐係Apple以外廠商當用家係狗，要討伐？😡